陳茂波：本港須大規模檢測 推健康碼有助恢復經濟活動

陳茂波：本港須大規模檢測 推健康碼有助恢復經濟活動

財政司司長陳茂波表示，新型肺炎形勢反覆，本港面對如何避免再爆疫的困局，他認為要建立一套可以迅速處理突然出現群組爆發的應變機制，當中須包括提供大規模而且徹底的檢測，以及風險辨識標籤，讓確定沒感染的市民能保持日常出行的便捷，也讓經濟活動可繼續運作，早前有超過170萬人參與的社區普及檢測計劃，提供了寶貴的經驗，有助建構適合本港情況的應變機制。

陳茂波在網誌提到，內地已連續一個多月沒有本土新個案，其做法是透過大規模、指定範圍的全民檢測，找出有病徵或無病徵的感染者，有效截斷傳播鏈，加上推出「健康碼」，以風險評估及識別機制讓沒感染的人在安全圈內出行及生活，能夠最大程度恢復生活出行與經濟活動。陳茂波說，「一放鬆就反彈，一反彈就收緊」的惡性循環並不理想，而且社交距離措施不足以中斷社區隱形傳播鏈，內地的經驗正好反映，透過大規模的全面檢測、配合遇上小型爆發時的迅速圍堵策略，加上根據檢測結果的綜合風險識別標籤，能夠在最短時間內，創造讓市民安全出行與生活，以及企業正常營運的最大空間。

2020-10-11 10:17:29

港共: 專家食屎

硬推健康鹿

澳門旅客跌8成7，證明健康碼係搬石頭砸自己的腳

健康碼=抗體

陳茂波在網誌提到，內地已連續一個多月沒有本土新個案，

健康鹿>>>>>>疫苗

改姓方啦
荒謬波

我推你老母呀

係控制出生人口方面,驗孕係有用過避孕

學袁國勇咁講，你強制驗，但唔停工停課，又唔係一日內知結果，認真講驗佢老母西咩。

仲要全民自願檢驗驗到果32人好多都本身有病徵，即係本身去留口水都會驗到，咁強制驗黎把撚

又揾藉口cap水

去深圳落仔

支持
日日去做行政人員 執 一萬最好全港二百個中心 日日請幾千人做

台灣人唔駛驗，輕鬆收哂武肺皮啦
依家佢地乜活動都搞返啦

但不停有輸出畀日本

恢復經濟但主動發100億ibond抽走巿場資金

收撚皮啦 ! 打靶賊仔波.

到依家都未有人解釋到呢隻數碼疫苗點發揮功用？

之前咪檢完，有老人痴呆？

輸出唔計

經濟好關咩事呢？

無個案，但澳門都係跌8成